%\documentclass[12pt,a4paper]{article}%
\documentclass[12pt, a4paper]{TD}

%% ======================================================================
\input{./preambule}


%%%######### MODE CORRIGE/PROF #########
\newif\ifCORRIGE%
\CORRIGEfalse % Non commente=version etudiant ; commenté = version corrigée
%\CORRIGEtrue



\iutset{numero={40}, titre={Fonctions, boucles et conditionnelles}}
\begin{document}


%% ======================================================================
\exercice{Lire du code}

\begin{minipage}{6cm}
\begin{lstlisting}
def fonc(liste, v, n) :
   c = 0
   bo = False
   for elem in liste :
      if v == elem :
         c = c + 1
         if c >= n :
            bo = True
   return bo 
\end{lstlisting}
\end{minipage}


\question Testez cette fonction avec la liste \verb![1, 4, 2, 7, 2, 4, 8, 4]!, \verb!v! vaut \verb!2! et \verb!n! vaut \verb!2! 
puis avec la liste [1, 4, 2, 7, 2, 4, 8, 4], v vaut 4 et n vaut 5. 

\question Que se passe-t-il si la liste est vide , v vaut 5, et n vaut 2 ? 

\question Donnez des noms significatifs pour chaque variable.

\question Définissez ce que fait cette fonction. 


%% ======================================================================
\exercice{Combien de notes ?}

On souhaite calculer le nombre de notes supérieures à 15 dans un liste de notes.

Par exemple, si la liste des notes est \verb![17, 0, 12, 10, 8, 4, 20, 17]! on voudrait obtenir \verb!3!.


\question Quel est le résultat attendu pour la liste [16, 20, 3, 7, 20, 18] ? Donner deux autres exemples.
\question Quelles sont les paramètres et quel est le résultat de cet algorithme ? Quel nom
pourrait-on lui donner ?
\question Écrivez une fonction Python qui résout ce problème.


%% ======================================================================
\nouvellepage %====================================

%% ======================================================================
\exercice{Lire du code}

%

\begin{minipage}{6cm}
\begin{lstlisting}
def fonc(liste) :
   bo = False
   p = None
   nb = 0
   for elem in liste :
      if p == elem :
         nb = nb + 1
      else :
         nb = 1
      p = elem 
      if nb >= 3 :
         bo = True
   return bo
\end{lstlisting}
\end{minipage}


\question 
Testez cette fonction avec la liste \verb![1, 1, 3, 7, 8, 8, 9] !\\
puis avec la liste \verb![1, 1, 3, 7, 8, 8, 8, 9]!.

\question Que se passe-t-il si la liste est vide ? 

\question Donnez des noms significatifs pour chaque variable.

\question Définissez ce que fait cette fonction. 



%% ======================================================================
\exercice{Combien de lettres ?}

On souhaite compter le nombre d'une lettre spécifique dans une chaine de caractères.

Par exemple, si la lettre cherchée est le \verb!'a'! dans la chaîne de caractères  \verb!'apparition'!, on doit obtenir 2.

En revanche, si on cherche la lettre \verb!'z'! dans la chaîne de caractères  \verb!'apparition'!, on doit obtenir 0.


\question Quel est le résultat attendu pour la chaine  \verb!'je suis ton pere'! et la lettre \verb!'e'! ? Donner deux autres exemples.
\question Quelles sont les paramètres et quel est le résultat de cet algorithme ? Quel nom
pourrait-on lui donner ?
\question Écrivez une fonction Python qui résout ce problème.



%% ======================================================================
\nouvellepage %====================================

%% ======================================================================
\exercice{Lire du code}

\begin{minipage}{6cm}
\begin{lstlisting}
def fonc(liste) : 
   x = 1
   m = 0
   p = None
   for elem in liste : 
       if p == elem : 
           x = x + 1
       else : 
           x = 1
       p = elem 
       if x > m : 
           m = x
   return m
\end{lstlisting}
\end{minipage}


\question Testez cette fonction avec la liste
\verb![1, 2, 2, 2, 3, 4, 6, 1]!,  \\
puis avec la liste \verb![1, 2, 2, 3, 7, 8, 7, 7, 7]!.

\question Que se passe-t-il si la liste est vide ?

\question Donnez des noms significatifs pour chaque variable.

\question Définissez ce que fait cette fonction.


%% ======================================================================
\exercice{Moyenne des valeurs absolues}

On souhaite calculer le nombre de notes supérieures à 15 dans un liste de notes.

Par exemple, si la liste des notes est \verb![17, 0, 12, 10, 8, 4, 20, 17]! on voudrait obtenir\verb!3!.


\question Quel est le résultat attendu pour la liste \verb![16, 20, 3, 7, 20, 18]! ? Donner deux autres exemples.
\question Quelles sont les paramètres et quel est le résultat de cet algorithme ? Quel nom
pourrait-on lui donner ?
\question Écrivez une fonction Python qui résout ce problème.


\end{document}
